$f(x) \equiv 0 \pmod{N} \iff f(x) \equiv 0 \pmod{p_i^{k_i}}$, где $n = p_1^{k_1} * \ldots * p_t^{k_t}$.

$ax^2 + bx + c \equiv 0 \pmod{p}$

$x^2 + a^{-1}bx + a^{-1}c \equiv 0$

Если $p \ne 2$, то уравнение выше эквивалентно:

$\left(x + \frac{a^{-1}b}{2}\right)^2 \equiv -a^{-1} c + \frac{a^{-2}b^2}{4} \pmod{p}$.

Вопрос по поводу $p = 2$ замнём, там бывает всего 2 возможных значения, неинтересно.

\begin{definition} Пусть $(a, m) = 1$. $a$~--- квадратный вычет по модулю $m$,
  если сравнение $x^2 \equiv a \pmod{m}$~--- разрешимо.
\end{definition}
\begin{remark}
  Аналогично вводится понятие квадратного невычета.
\end{remark}

\begin{definition} Пусть $p$~--- простое число $\ge 3$.

  $F_p := \Z{/}_{p\Z}$.
\end{definition}
\begin{remark} Как впоследствии будет показано, любое поле порядка $p$ ($p$ простое, $\ge 3$) изоморфно $\Z{/}_{p\Z}$.
\end{remark}

\begin{definition}
  $(F_p^*)^2 := \{ x^2 \mid x \in F_p^*\}$
\end{definition}

\begin{lemma}\slashnss
  \begin{compactenum}
  \item[0.] $(F_p^*)^2 \le F_p^*$
  \item[1.] $|F_p^* : (F_p^*)^2| = 2$
  \item[2.] $\forall x \in F_p^*\colon x^{(p - 1){/}2} = \pm 1$.
  \item[3.] Если $x \in F_p^*$, то $x \in (F_p^*)^2 \iff x^{(p - 1){/}2} = 1$.
  \end{compactenum}
\end{lemma}

\begin{proof}
  Пункт $0$ остаётся в качестве упражнения на определения. (Это правда неинтересно. мы с группами так 100500 раз делали)

  1. Пусть $f\colon F_p^* \to F_p^*$, где $x \mapsto x^2$.

  $\Ker f = \{x \in F_p^* \mid x^2 = 1\} = \{\pm 1\}$, это например следует из того, что многочлен в поле не может иметь больше корней, чем его степень.

  $(F_p^*)^2 = \Im f \simeq F_p^*{/}_{\Ker f}$

  $|F_p^*| = p - 1$, $|\Ker f| = 2$, следовательно $|(F_p^*)^2| = (p - 1){/}2$, пункт (1) доказан.

  2. $x^{p - 1} = 1$ в $F_p^*$ $\implies x^{(p - 1){/}2} \in \Ker f = \{\pm 1\}$, что верно $\forall x \in F_p^*$	

  3. ``$\implies$''. $x = y^2$, значит $x^{(p - 1) / 2} = y^{p - 1} = 1$.

  ``$\impliedby$''
  
  $(F_p^*)^2 \subseteq \{ x \mid x^{(p - 1){/}2} = 1 \}$

  Но $|(F_p^*)^2| = (p - 1){/}2$, $|\{ x \mid x^{(p - 1){/}2} = 1\}| \le (p - 1){/}2$ (многочлены степени $\frac{p - 1}{2}$ имеют не больше степени корней).

  Значит $(F_p^*)^2 = \{ x \mid x^{(p - 1){/}2} = 1\}$.
\end{proof}

\begin{definition} Пусть $p$~--- простое $\ge 3$, $a \in \N$, $\gcd(a, p) = 1$.

  Символ Лежандра это $\left(\frac{a}{p}\right) = \begin{cases}1 & a \in (F_p^*)^2 \\ -1 & \text{иначе}\end{cases}$
\end{definition}

\begin{remark} Так как мы определили символ Лежандра только для простых $p \ge 3$, то везде далее подразумевается
  это ограничение на $p$
\end{remark}

\begin{statement}\slashn
  \begin{compactenum}
  \item $\left(\frac{a}{b}\right) = a^{(p - 1){/}2} \pmod{p}$.
  \item $\left(\frac{ab}{p}\right) =  \left(\frac{a}{p}\right) \left(\frac{b}{p}\right)$
  \item Если $a \equiv b \pmod{p}$, то $\left(\frac{a}{p}\right) = \left(\frac{b}{p}\right)$
  \end{compactenum}
\end{statement}

\begin{proof}
	\slashn
	\begin{compactenum}
		\item 2 + 3 пункты из предыдущей леммы
		\item Если $a$ и $b$ -- квадратичные вычеты, понятно. Если только один, то при возведении в квадрат получим единицу на неединицу. Если оба не вычеты, то $a^{\frac{p - 1}{2}} = -1$ и $b^{\frac{p - 1}{2}} = -1$, тогда $(ab)^{\frac{p - 1}{2}} = 1$, тогда $ab$ -- квадратичный вычет
		\item Очевидно? Кратное $p$ при возведении в квадрат отлично отбрасывается 
	\end{compactenum}
\end{proof}
